**1744. – Valerianella microcarpa** Lois. (V. PUBERULA DC.). – Voisin du précédent. Plante annuelle de 5-25 cm, à tiges presque lisses, plus basses, à feuilles presque toujours entières ; fleurs roses ou lilacées, en petites têtes planes et serrées, sur des pédoncules grêles ; bractées sensiblement plus longues que les fruits ; calice à limbe très court, obliquement tronqué en oreillon arrondi, obtus, entier ; //fruit très petit //(environ 1 mm de long), //ovoïde, ordinairement pubérulent, à dépression de la face ventrale ovale ou arrondie. //
Lieux cultivés et incultes du Midi : Roussillon, Languedoc, Provence ; remonte dans l'lsère et l'Ain ; Corse. – Europe méditerranéenne ; Afrique septentrionale.